\documentclass{latexkurs-uebung}

\title{6.~Übungsblatt}
\date{14.\ Dezember 2015}


\begin{document}

\NewTask Erstelle ein Dokument mit dem folgenden \LaTeX{}-Code.

\begin{lstlisting}
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}

\begin{document}
\section{Der Zusammenhang}
Diesen Zusammenhang kann man in~\ref{wichtigesBild} sehen.

\begin{figure}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \draw[red] (0,0) -- (2,3);
      \draw[thick,blue] (1,1) -- (1,3);
      \draw[step=.3] (0,0) grid (3,3);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \label{wichtigesBild}
  \caption{Wichtiges Bild welches den Zusammenhang darstellt.}
\end{figure}
\end{document}
\end{lstlisting}
Spiele nun mit den Objekten und Attributen ein wenig herum. Zum
Beispiel:
\begin{itemize}
\item Schreibe hinter \lstinline|\begin{tikzpicture}| jeweils die
    Optionen \lstinline|red,dashed,thick|.
  \item Schreibe hinter beliebige \lstinline|draw| jeweils die
    Optionen \lstinline|blue,dashed,thick|.
  \item Füge einen blauen Kreis hinzu, welcher einen Radius von 3cm
    hat und die Koordinaten $(2,3)$.
\end{itemize}


\NewTask Nodes: Spiele mit dem Code. Versuche die Positionierung als
auch die Eigenschaften der Nodes zu verändern. Versuche weitere Styles
zu definieren und damit verschiedene Boxen zu erhalten.
\begin{lstlisting}
   \begin{tikzpicture}
      \tikzset{tomsbox/.style={rectangle, draw, very thick,
          minimum size=7mm, rounded corners=2mm}}
      \node[tomsbox] (1) at (0,0) {$T_1$};
      \node[tomsbox] (2) [below of = 1] {$T_2$};
      \node[tomsbox] (3) [below of = 2] {$T_3$};
      \draw (1)--(2)--(3);
    \end{tikzpicture}
\end{lstlisting}

\NewTask Schleifen: Erstelle ein \LaTeX{}-Dokument, in welches du den
folgenden Code einfügst.
\begin{lstlisting}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[fill,blue] (0,0) circle(0.1) node (mitte) [] {};
    \foreach \i in {1,2,3,4,5,6}{
      \draw[red] (mitte)--(\i*60:2);
      \draw[fill,brown,text=black] (\i*60:2) circle(0.1) node[above] {$\i$};
    }
  \end{tikzpicture}
\end{lstlisting}
Übersetze das Dokument und schau das Ergebnis an. Überlege dir,
inwiefern welche Kommandos und welche Attribute was hervorrufen.

Versuche danach den obigen Code so abzuändern, damit das folgende Bild
entsteht:
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \draw[fill,blue] (0,0) circle (0.1) node (mitte) [] {};
  \foreach \i in {1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12}{
    \draw[red] (mitte)--(\i*30:2);
    \draw[brown,fill=yellow,text=black] (-\i*30+90:2) circle(0.3/\i) node[above] {$\mathbf\i$};
  }
\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% ispell-local-dictionary: "de_DE"
%%% End:
